Fourier transform問題求救

可唔可以教下我點諗+畫出嚟 我係垃圾

用腦諗, 用手畫

知唔知咩係Convolution？

exam先嚟問

y(t)=x(t)p(t)
Frequency domain 係 y(jw)=x(jw)*p(jw)
where * is convolution
cos(t) FT 後 個spectrum 係 -1 1 兩支impulse
cos(t/2) FT 後 個spectrum 係 -0.5 0.5 兩支impulse

反轉個x(jw) 掃過去即成

TF cost/2 = 兩支Dirac delta function 一支 1/2 一支-1/2

反轉shift 去到-3/2 一支overlap 左個x(jw)出

所以有左邊既三角形

一路shift

後面果支開始overlap 個向左邊既三角形 前一支又開始

Overlap 右邊既三角形 所以就平左

最尾後面果支overlap 右邊三角形

多謝上面兩位巴打，而家有d急事忙緊
一陣即睇

出兩枝impulse個度都明

反轉個x(jw) 掃過去即成
但想問呢句點解

明咗啦
唔該哂上面兩位巴打